一人一票：「叉電」定「充電」？

叉
充

一鳩樣

充你老母？

一街舖頭大大隻字
充電寶

屌你老母

咁屌唔屌你老母都一鳩樣

充電都屌戇鳩

充你老母電

口語 同 書面語分別

書你老母咩

叉你老母，係Charge啊！

充電寶

你00後？

叉電器
充電器

高通快充3.0
高通快叉3.0

on9

書面語＝支那詞語

收皮啦，支那狗
書你老母咩

Charge=叉

寶你老母呀

成班00後無讀過書
捍衛廣東話=/=抹殺文化歷史

諗起前幾日另一個post爭拗”卡通”同”動漫”
屌你老母我駛撚跟你00後對文字認知

口語同書面語係有分別
唔識就死返去讀書

兩樣都會講

正解 結論樓主戇鳩鳩

offtopic
一定係增值唔係充值

讀多幾年書先開post啦短命種

大把廣東話直接借用英譯音

根本文字係應該叫「充電器」
「寶」字先係大陸語
拗「充電」「叉電」根本多撚餘

屌你
大把人講充電啦，特別傳媒

傻啦 你問返5年前都無人講充電啦
係因為多個充電寶d傻尻又聽大陸佬講充電先講咋
不嬲係香港都係講叉電

投你老母咩咁都要投票
係香港就叫叉電
話知你D強國人鍾意點叫丫

充電
充值

咁叉電既書面語係乜

叉電

樓主幾歲呀？
不嬲2樣都有人講

依架勁多人講充值 點數同充八達通
心諗 充你老母

但叉電應該係講開
通常講借黎叉下
利申 90後

咩料呀
八十年代所有說明書都係寫充電
口講叉電架啦
你叫人點係說明書寫叉電呀
叉字係英文 charge 直譯架

有充有叉，當然你可以話最後果條link d人打簡體字唔係香港人既....

屌 執著埋呢d無謂細節做乜9

叉= charge譯?

為反而反

不嬲？ 你條毒撚做咗幾多日人啊？
返屋企做功課啦
讀完中六好出嚟做嘢

充電竇

咩論壇黎低質成咁都有得投，讀多幾年書先啦

屌你老母讀撚好啲書先上連登啦

agger 拗乜9

充電同叉電我都會用，我覺得同大唔大陸無關係

反而「顯卡」我到而家都接受唔到
以前一直叫開VGA卡，顯示卡
都唔知幾時開始有個咁既名

戇鳩仔

充電=寫
叉電=講

你老母依加就比人屌緊啦

充你老母大陸仔

投你老母臭閪咩戇鳩仔

龜蜜
好撚un耳

巴打有冇龜蜜俾我

平時叫叉電
充電寶就用返個充字

兩樣都得
叉係取charge既諧音同埋放落插座既動作
充係補充/填充既縮寫

super!!!

充llm

差電

咁小學作文應該寫邊個？

叉電 唔駛問啦下嘛 答得充嘅都一定係支那狗啦

投就識投叉,講你又講充
屌哂你地呀,而家係u聽親都係充電

充電寶又唔同
即係書面同口語分別
但如果口講都話充電就有問題喇

屌講咪講叉電
寫咪寫充電(器)囉
咁都要投票做乜鳩'

樓主想要正皮姐 比你囉

「叉電」

充你老母臭閪呀屌你老母

充你老母

香港梗係叉電啦，由英文傳入嚟，charge啊

係，近排多咗人講充電，好7

做乜撚野呀
咁都好拗
樓主係咪未讀過小學
字都未識寫呀 只不過係書面語
作文唔通寫差電

on9
你係咪中學畢唔到業

充電有撚問題咩弱智仔
係屌都屌充電寶啦

我寫叉電都畢到業 係咪勁過你先

搓電

你咪撚講搭巴士的士
係搭bus taxi

充電=書面語
叉電=口語

btw充你老母

就算係都唔關你條五毛事

陰公，書面語同口語都唔識分，香港人中文水平愈黎愈低，唉

笑撚左，連登真係小學雞集中地

一個口語一個書面語，有乜好嘈

Char速成點打

書面語只有一百年歷史﹐係北方人搞出嚟
用北方話 (普通話) 做標準﹐然後逼所有人跟。

香港世界係少數書面同口語脫離嘅地區﹐因為過去被北方文化大一統主義荼毒

問題唔在於書面口語不分﹐而係書面語侵蝕口語﹐好多口語詞匯已經不知不覺被替換咗

落台變下台
開遮變開傘
叉電變衝電

一日奉北方話做所謂書面語﹐粵語口語獨有詞彙就會慢慢替換流失

中華地區停滯喺歐洲中世紀狀態

中央強勢書面語(以前文言﹐而家北方話) 壓制地方語言﹐地方語言只能口講﹐唔配書寫/唔入流﹐

關係就好似拉丁文同英文/意大利文/西班牙文嘅關係一樣

不過人地最後得到解放﹐本土語言進入書寫

但香港粵語永遠係唔配大場面﹐唔應該寫﹐要讓路「書面語」嘅低賤語言

傻仔

正宗港式粵語一定制义電。

充佢老母臭西
講開 叉電 增值
支那就講成 充電 充值

我第一個反應係充你老母咩

明知佢係五毛就咪撚應
block柒佢咪算
由佢單機連登啦
無人理佢就無得收返五毫子一個留言㗎啦

我反而第一個反應係投佢老母票

點解嘅?
自細唔鍾意投票?

不斷有人出黎證明連登好多on9小學雞

叉電寶

連登有排充斥投票post
無內容無討論
但靠投票上到熱門post
之後畀一堆人開post鬧咗好耐
先慢慢少咗投票post
搞到宜家見到投票post都好反感
而且樓主開post無留低個人見解
單純地開post投票
太低質

其實點解唔可以寫叉電，粵語入文好失禮你地咩

如果係「第三者」同「小三」, 咁就有得嘈, 因為「小三」明顯係蝗語

但充電同叉電都有得嘈......真係..........

充電=じゅうでん（juuden)
叉電=charge電

Both 都可以